斥有人將警察貶低成罪犯 警隊員佐級協會批抹黑 「聖人也難免有小錯」

警務處處長盧偉聰昨日承認，去年有21名警員干犯刑事罪行被捕，較前年多，涉及盜竊、詐騙、非禮、強姦、藏毒等案；同時，有人把涉及休班警員的罪行輯錄成《有種罪犯叫休班警察》一書，在年宵市場擺賣。警察員佐級協會今日發公開信劃清界線，強調「警察=/=罪犯」，兩者「誓不兩立」，又稱「聖人也難免有小錯」，批評「將警務人員都描黑成罪犯，居心叵測，動機不良」。

香港警察隊員佐級協會主席陳祖光今日在網站向會員發表公開信，批評「近期有人刻意以以偏蓋（概）全的手法，去抹黑和貶低所有警務人員，將警務人員都描黑成罪犯，其居心叵測，動機不良」。

他不點名反駁該書，指警察是維持社會治安的公職人員，罪犯是破壞社會秩序和違反法律的犯罪份子，兩者不能混為一談，而且絕不等同。信中又強調：「罪犯就是罪犯，也絕不能因他以前是甚麼職業、甚麼階層，就武斷抹黑該種職業階層的所有人為罪犯，這是甚為不負責任的誣蔑。」

廣告
文末表示，聖人也難免有小錯，警察工作時又受到社會各方面監察，在執行職務時甚為艱難。他寄語會員互相勉勵，相互督促，毋怠惰疏忽，將香港治安工作做到最好，「不受不法份子和居心叵測的社會敗類所影響」。

民建聯立法會議員葛珮帆也有在FB專頁分享此公開信，並標籤「#支持香港警察依法執法！」和「#香港世界最安全城市之一」。

聖人

個別事件

聖人一般都好少見,估唔到同一個工種有咁多聖人

本野幾錢，有少少興趣買

臉皮幾呎厚

個logo渣住碌棍真係好

警犬邏輯: 强姦都係小錯

首先，聖人？
其次，小錯？

小錯？定係佢地條道德線同其他人唔同？除左殺人放火外其他都係小錯

全文重點

知法犯法係應該罪加一等
唔係咩聖人都會做錯

又up得就up 智障行為
信用都無 仲講呢d 以後點捉賊拉人

呀sir 小錯黎 聖人都有

非禮老強藏毒都叫小錯

廉政公署今日採取行動，拘捕3名警務人員，消息稱包括一名曾駐守有組織罪案及三合會調查科（O記）的現任警司，另外涉及一名督察及警員，3人涉嫌公職人員行為失當罪。

聖人收我稅金打工架？
我理得你聖人有冇錯，但收我地納稅人錢去犯法就一單都唔得！

自比聖人真係笑大人個口

員佐級毅進仔自詡聖人

不如記者朋友我地一齊重溫下有咩野罪行休班警係未太過

聖人有錯都可以屌啦
何況毅進仔

聖人唔洗屌西咩

盜竊、詐騙、非禮、強姦、藏毒
小錯

有咩職務被監察下會難做啲？逗住份糧去強姦呀？

如果三萬幾人的團隊，比例算好好

岩呀 罪犯就係罪犯 不論職業

所以休班警咪罪犯囉

果d唔唔係犯罪黎架？

個會徽好似拎住碌........

繼護法"記"冇幾日又偏"蓋"！！！

又諗起：

讀唔成書籮底鏟，偽進MK變生番，
每多蝗孽作鷹犬，賤賣良心乞兩餐！！！！！

咁冇犯過法既人又係咩？

邊到有得買

休左班不能算警察, 所以警察唔係罪犯

差人犯法唔洗你教

你地冇做錯到！

人工已經比其它行業高
都keep住咁多犯罪

咁市民都犯小錯啦 還掂休班警員而家強姦偷竊都算小錯
不如解散警隊大部分人，只捉殺人犯

繼護法"記"冇幾日又偏"蓋"！！！

又諗起：

讀唔成書籮底鏟，偽進MK變生番，
每多蝗孽作鷹犬，賤賣良心乞兩餐！！！！！

就當你得0.1%，即係連CP都承認黑犬刑罪率高過全香港囉仆街！！！！ [/b]
警犬真係連Garbage In Garbage Out都不如，護法記不特止，連兩位加數都唔撚鳩掂！！！fuck

淨係呢單報細數都起碼十個8個不誠實使用電腦啦屌！！！！

[quote]

警隊近年醜聞層出不窮，警員知法犯法被捕及受審個案不絕！正當公眾對警隊管理不善和警員操守極度關注之際，警隊卻疑選擇「報細數」瞞醜。警方近日接連在立法會及向傳媒公布警員犯案數字，報稱去年共有廿一名警務人員涉刑事罪行被捕，但原來此數字有誤導之嫌，並不包括被警隊軍裝部門、廉政公署及海關等執法部門拘捕的警務人員數字。本報循多方面統計查證，發現去年最少有四十名警員犯案被捕，較警方公布的數字多一倍。警務處長盧偉聰昨被傳媒公開詢問是否誤導公眾時，終「唧牙膏」式交代廉署和海關去年共拘捕九名警員，但數字依然不完整。立法會議員及學者均批評警方涉欺瞞公眾。

姦淫盜竊 前年15警落網

盧偉聰昨向立法會保安事務委員會匯報本港治安情況時，指去年共有廿一名警務人員涉刑事案被捕，較前年十五人上升四成，而過去數年，每年平均約有廿三名警務人員被捕。
盧偉聰其後在年終記者會交代警務人員涉及罪案林林總總，「冇話邊一種特別多」，當中包括嚴重毆打、詐騙、盜竊、非禮、強姦、妨礙司法公正、藏毒，並指警方高度重視警務人員操守，一定會嚴肅處理，絕不姑息任何違規行為。

未計廉署海關拘捕人數

不過，本報發現警方公布的「警員因涉嫌干犯刑事案件被警方拘捕」之數字，原來是大玩「文字遊戲」兼「報細數」，該數字不包括被其他執法機構拘捕的警員數目，警方曾向傳媒聲稱無備存相關數字，但根據正常做法，廉署、海關及入境處等倘在行動中拘捕警務人員，會盡快通知警方，警方證實後亦會決定將涉事警員停職或是否採取紀律行動，故警方應知悉相關被捕警員數字及所涉案件。

據本報深入追查其他執法部門資料，得悉警方提供的去年警務人員被捕數字，僅限於被警方刑事偵緝部門拘捕的人數，但因涉嫌犯法而被警方軍裝部門拘捕、被廉署及被其他執法部門拘捕的警務人員數字均無計算在內，警隊更無主動公布。據本報統計，去年另有至少十名警務人員被警方軍裝拘捕、被廉署拘捕的有六人，被海關拘捕的則至少三人，總計去年共有逾四十名警務人員被捕。

綜合上述數字分析，無論是否計算軍裝、廉署及其他部門的拘捕行動，其實近三年警務人員涉嫌犯法被捕人數均趨升，不禁令人懷疑警方試圖隱瞞「走勢增多」的現象。此外，廉署接獲有關警員犯法的舉報亦有增加，由一四年的二百零二宗上升至去年的二百四十七宗，而該署受理並展開調查的案件，同期亦由一百零四宗升至一百五十六宗。

認同袍有壞分子壞蘋果

盧偉聰昨在記者會上被問到警方的數字是否涉誤導公眾，他堅稱，警方一直只公布由警方拘捕的數字，但他亦即時「唧牙膏」式披露，去年有六名警員被廉署拘捕，前年為十六名，海關去年則拘捕三名警員，前年則沒有拘捕。不過，盧偉聰仍無提及被警隊軍裝部門拘捕的警務人員數目。他否認警隊管理不善，但承認警隊中確有壞分子、壞蘋果，惟相信只是個別警務人員的行為，「一個警員犯案已好傷心，更何況係廿一人，但警隊餘下二萬九千名警務人員也會努力為市民服務。」盧稱會

你知法犯法就無錯
錯就錯啦

個別事件
以偏蓋全

休班警

香港有三萬幾個聖人 係咪多過耶教咁多年加埋

曲線幫熱狗新書做宣傳可恥

行開年宵買番本先

睇實數啦，有邊個職業一年可以有40幾人被捕

盜竊、詐騙、非禮、強姦、藏毒
邊樣係小錯？

百幾單個別事件

個書名根本就係誤導公眾

宜家唔休班唔係犯罪咩?

3萬幾隻聖人咁鳩巴閉，係咪即係以後唔撚洗納稅人買狗餅先？？？？

今日又多三個

警察 不等於 同罪犯誓不兩立

慈母手中棍

臉皮厚過以前打犯本電話薄

依啲唔係難免小錯, 係知法犯法 以權謀私

仲有成三萬個聖人

1. 講事實唔叫抺黑
2. 你係警察市民對你要求當然更高啦， 所謂知法犯法罪加一等， 警察有責任有好榜樣比市民睇， 而且受納稅人薪有違反納稅人所托點解唔鬧得先， 好笑
3. 你做好本份全世界冇人罵倒你， 你自己犯法走去負怪鬧你嘅人， 有冇攪錯！

醫生救過1000個人比起殺1個人按比例都係小錯啫， 啱唔啱呀

多撚過芃帝崗

下屆教宗係香港搵得啦！

聖人

聖人mode

一句到尾(不過我信好多偽進犬都唔識！！)：

人必自侮而後人侮之！！！！！！！

最易被電死嘅係電氣佬,
最易犯罪嘅就係死差佬!!!
當嗰樣野(電力/罪惡)每日都喺身邊出現,
人就好易掉以輕心,
尤其係垃圾偽進仔, 本身道德意識已經唔高,
充滿誘惑下好易出事!

阿SIR做野唔洗你教！

阿sir做錯唔使你教

「罪犯就是罪犯，也絕不能因他以前是甚麼職業、甚麼階層，就武斷抹黑該種職業階層的所有人為罪犯，這是甚為不負責任的誣蔑。」

割席

你地冇做錯到

所以話，共狗用得既狗一定有尾俾佢渣住既！！！

BTW，今日笑話推介：

屌你 封聖儀式

留名睇警務處教宗祝聖

強姦偷嘢係小錯喎

無錯呀 聖人都會強姦 偷拍 收片 打架 ..........

小錯？ 召喚休班警

休班警 <=> 當班匪

犯撚晒法都係小錯？

主席炒車炒到嘭嘭聲

慈母多敗兒

黑警就黑警！
垃圾始終都係垃圾！
點扮點講都係人渣！

CCTVB夜間新聞因為ICAC拉人之後，唔敢再報呢單野，好柒

一巴車埋去

犯法俾人拉嘅人就係叫罪犯
即係犯左法俾人拉嘅警察就唔係"罪犯" 咁係咩？"小錯的聖人"

聖人又係你
慈母又係你
差人好波
現實既道德使者
神聖既化身
讀完偽進變聖人好野

警犬

真係越嚟越高尚
想成仙打救世人呀？考警察啦

呢班仆街真係好撚。垃圾

政府/紀律部隊/支那口交部嘅聲明佢一定要報架